\chapter{Funciones y variables de Scone}
\label{anexo:3}

Definir la terminología completa de Scone es una tarea tediosa por el gran número de términos de los que dispone. En este Anexo únicamente se describirán aquellas variables y funciones utilizadas por el motor de inferencia, que han sido consideradas para el desarrollo de este proyecto.

Para obtener una visión mas detallada de la sintaxis y la estructura de Scone se dispone de un manual de usuario: \url{http://www.cs.cmu.edu/~sef/scone/Scone-User.pdf}

Los ficheros de la base de conocimiento (KB) en Scone son solo archivos de expresiones y comentarios que siguen la sintaxis propia del lenguaje Common Lisp. En el documento se indica la sintaxis de una función como: 

\begin{center}
\textbf{some-function (a b \&optional c) }
\end{center}

\textbf{some-function} es el nombre de la función, los argumentos \textbf{a} y \textbf{b} son requeridos, con algún valor por defecto, mientras que el argumento \textbf{c} es opcional. A menos que se especifique lo contrario, el valor predeterminado es nil, la representación de Lisp para la lista vacía y <<\textit{falso}>>.

\begin{itemize}
	\item \textbf{new-context (iname \&optional parents)}: Función para crear un nuevo nodo de contexto que desciende de uno o mas nodos de contextos preexistentes.
	
	\item \textbf{in-context (e)}: El argumento e es un elemento existente que representa un contexto. Permite cambiar el estado del contexto.
	
	\item \textbf{{new-type (iname parent)}}: Crea y devuelve un nuevo nodo-tipo con el nombre especificado (\textbf{iname}) y como padre (\textbf{parent}).
	
	\item \textbf{new-type-role (iname owner parent)}: Crea un nodo individual representando algún rol sobre el \textbf{owner}. El argumento \textbf{parent} es el padre de la nueva relación.
	
	\item \textbf{new-relation ((iname \&key :a :a-inst-of :a-type-of :b :b-inst-of :b-type-of :c :c-inst-of :c-type-of)}: Crea una nueva relacion entre elementos cuyo cableado esta conectado entre los argumentos especificados \textbf{a}, \textbf{b} y opcionalmente \textbf{c}.
	
	\item \textbf{new-is-a (a b \&key)}: Crea y devuelve un enlace \textit{es-un} desde a hasta b.
	
	\item \textbf{x-is-a-y-of-z (x y z)}: Encuentra o crea el nodo representando <<la y de z>>. Comprueba si x puede ser del tipo (type-node). Si lo es, crea y devuelve un enlace es-un de x a este nodo.
	
	\item \textbf{x-is-the-y-of-z (x y z)}: Encuentra o crea el nodo que representa <<la y de z>>. Comprueba si x puede ser igual a este nodo sin causar ningún error. Si lo es, crea un enlace-eq entre el rol del nodo y x.
	
	\item \textbf{new-indv (iname parent)}: Crea un nodo individual con el nombre \textbf{iname} que cuelga de \textbf{parent}.
	
	
	\item \textbf{new-statement (a rel b)}: Crea y devuelve una sentencia de enlace representando la sentencia <<\textit{a rel b}>>.
	
	
	\item \textbf{new-not-statement (a rel b)}: Crea y devuelve una no-sentencia con los elementos en la conexión entre \textbf{a} y \textbf{b}.
	
	\item \textbf{the-x-role-of-y (x y)}: Busca y devuelve el rol del nodo directamente representando el rol de X de Y. Si no existe, lo crea.
	
	\item \textbf{list-causes (event)}: Lista todas las acciones y eventos que han sido descritos como la causa de un evento dado. 
	
	\item \textbf{get-the-events-required-for-action (action)}: Devuelve los eventos que son pre-requisitos para que la acción tenga lugar.
	
	\item \textbf{get-the-required-argument-for-action (action)}: Devuelve el argumento requerido por los métodos que realizan o causan la acción.
	
	\item \textbf{get-the-service-proxy-that-returns-an-argument (argument)}: Devuelve el proxy del servicio para un método capaz de devolver el argumento buscado. Si no hay servicio para eso, busca el evento causado por esa acción y rastrear el servicio que lo causa.
	
	\item \textbf{get-the-service-proxy-for-action (action)}: Devuelve el proxy que atiende a esa acción. 
	
\end{itemize}